\documentclass{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{listings}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}

\definecolor{primary}{HTML}{7961f1}
\usecolortheme[named=primary]{structure}
\setbeamercovered{transparent=30}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

\usetheme{Boadilla}
\definecolor{pblue}{rgb}{0.13,0.13,1}
\definecolor{pgreen}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{pred}{rgb}{0.9,0,0}
\definecolor{pgrey}{rgb}{0.46,0.45,0.48}

\lstset{language=Java,
  showspaces=false,
  showtabs=false,
  breaklines=true,
  frame=single,
  showstringspaces=false,
  breakatwhitespace=true,
  commentstyle=\color{pgreen},
  keywordstyle=\color{pblue},
  stringstyle=\color{pred},
  basicstyle=\fontsize{7}{7}\selectfont\ttfamily,
  moredelim=[il][\textcolor{pgrey}]{\$\$},
  moredelim=[is][\textcolor{pgrey}]{\%\%}{\%\%},
  language=XML,
  morekeywords={encoding,
    xs:schema,xs:element,xs:complexType,xs:sequence,xs:attribute}
}

\title{Rapport du projet GeoTraveler}
\author{Hervé Barret,Willy Ramanitra,Andriniaina Randrianasolo }
\institute{Université de la Réunion 2020-2021}
\date{26 novembre 2020}

\begin{document}
\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Sommaire}
    \tableofcontents[]
\end{frame}

\section{Introduction}
\section{Description générale}
\section{Organisation du travail}
\section{Design}
\section{Geolocalisation}
\section{Musique}
\section{Appareil photo}
\section{Persistance des données}
\section{Interactions}
\section{Conclusion}

\begin{frame}
\frametitle{Introduction}
    \begin{block}{GeoTraveler} 
        \begin{itemize}
            Confectionné dans le but de vous divertir mais surtout de vous faire découvrir et capturer des endroits qui vous ont marqués avec la plus grande facilité. 
        \end{itemize}
    \end{block}
    \begin{block}{À qui s'adresse cette application ?} 
        \begin{itemize}
            \item Passionnés d'exploration et de découverte
            \item Personne disposant de moyen de locomotion
            \item Compatible avec Android Oreo 8.0 (API 26) et plus
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Plan}
    \begin{enumerate}
        \item Introduction
        \item Description générale 
        \item \textcolor{black!30}{Organisation du travail}
        \item \textcolor{black!30}{Design}
        \item \textcolor{black!30}{Geolocalisation}
        \item \textcolor{black!30}{Musique}
        \item \textcolor{black!30}{Appareil photo}
        \item \textcolor{black!30}{Persistance des données}
        \item \textcolor{black!30}{Interactions}
        \item \textcolor{black!30}{Conclusion}
    \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Description générale}
\framesubtitle{Les menus principaux}
\begin{figure}
     \centering
     \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
         \centering
         \includegraphics[scale=0.5]{Images/design2.PNG}
         \caption{Menu principal}
     \end{subfigure}
     \hfill
     \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
         \centering
         \includegraphics[scale=0.4]{Images/map.PNG}
         \caption{Carte du jeu}
     \end{subfigure}
     \hfill
     \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
         \centering
         \includegraphics[scale=0.45]{Images/marqueur.PNG}
         \caption{Menu des marqueurs}
     \end{subfigure}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Plan}
    \begin{enumerate}
        \item Introduction
        \item Description générale 
        \item {Organisation du travail}
        \item \textcolor{black!30}{Design}
        \item \textcolor{black!30}{Geolocalisation}
        \item \textcolor{black!30}{Musique}
        \item \textcolor{black!30}{Appareil photo}
        \item \textcolor{black!30}{Persistance des données}
        \item \textcolor{black!30}{Interactions}
        \item \textcolor{black!30}{Conclusion}
    \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Organisation du travail} 
    \begin{block}{Mode de fonctionnement} 
        \begin{itemize}
        \item Phase de recherche
        \item Mise en place d'outils
        \end{itemize}
    \end{block}
    \begin{block}{Outils mis en place} 
        \begin{itemize}
        \item GitLab pour la gestion du développement de GeoTraveler
        \item Trello pour la répartition des tâches, les priorités de développement et les deadlines
        \item Discord pour communiquer et faire le point au cours de l'avancement du projet
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Plan}
    \begin{enumerate}
        \item Introduction
        \item Description générale 
        \item {Organisation du travail}
        \item {Design}
        \item \textcolor{black!30}{Geolocalisation}
        \item \textcolor{black!30}{Musique}
        \item \textcolor{black!30}{Appareil photo}
        \item \textcolor{black!30}{Persistance des données}
        \item \textcolor{black!30}{Interactions}
        \item \textcolor{black!30}{Conclusion}
    \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Design}
\framesubtitle{Évolution du design}
    \begin{figure}[h]
        \center
        \includegraphics[width=\textwidth]{Images/evolution.PNG}
        \caption{Évolution du design}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]
\frametitle{Design}
\framesubtitle{Réalisation}
\begin{lstlisting}[caption=Création d'un dégradé]
<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<shape xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android">
    <gradient
        android:angle="225"
        android:endColor="#044fab"
        android:startColor="#ffd6d3" />
</shape>
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[caption=Liste qui contient les dégradés]
<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<animation-list xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android">
    <item android:drawable="@drawable/fond_1"
        android:duration="4000"/>
    <item android:drawable="@drawable/fond_2"
        android:duration="4000"/>
    <item android:drawable="@drawable/fond_3"
        android:duration="4000"/>
</animation-list>
\end{lstlisting}



\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]
\frametitle{Design}
\framesubtitle{Réalisation}

\begin{lstlisting}[caption=Exécution de l'animation]
ConstraintLayout constraintLayout = findViewById(R.id.main_layout);
        AnimationDrawable animationDrawable = (AnimationDrawable) constraintLayout.getBackground();
        animationDrawable.setEnterFadeDuration(2000);
        animationDrawable.setExitFadeDuration(4000);
        animationDrawable.start();
\end{lstlisting}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Design}
\framesubtitle{Landscape}
    \begin{figure}[h]
        \center
        \includegraphics[scale=0.4]{Images/map_lang.PNG}
        \caption{Map version landscape}
    \end{figure}
    
    \begin{figure}[h]
        \center
        \includegraphics[scale=0.4]{Images/marqueur_land.PNG}
        \caption{Menu marqueur version landscape}
    \end{figure}
\end{frame}



\begin{frame}
\frametitle{Plan}
    \begin{enumerate}
        \item Introduction
        \item Description générale 
        \item {Organisation du travail}
        \item {Design}
        \item {Géolocalisation}
        \item \textcolor{black!30}{Musique}
        \item \textcolor{black!30}{Appareil photo}
        \item \textcolor{black!30}{Persistance des données}
        \item \textcolor{black!30}{Interactions}
        \item \textcolor{black!30}{Conclusion}
    \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Géolocalisation}
\framesubtitle{Introduction}
    \begin{block}{Mise en place} 
        \begin{itemize}
        \item Google Maps API
        \item Gestion de la clé API
        \end{itemize}
    \end{block}
    
    \begin{figure}[h]
        \center
        \includegraphics[scale=0.21]{Images/googleAPI.png}
        \caption{Interface Google API}
    \end{figure}
    
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Géolocalisation}
\framesubtitle{Interactions}
    \begin{block}{Fonctionnalités} 
        \begin{itemize}
        \item Déplacement
        \item Zoom via boutons ou via gestuelle
        \item Localisation GPS
        \item Centrage de la caméra sur soit
        \item Envoie de la localisation dans l'application Google Maps
        \item Gestion des points
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Géolocalisation}
    \begin{block}{Permissions} 
        \begin{itemize}
        \item Location (Fine ou Coarse)
        \end{itemize}
    \end{block}
    
    \begin{figure}[h]
        \center
        \includegraphics[scale=0.08]{Images/permiGPS.png}
        \caption{Demande de permissions}
    \end{figure}
    
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Plan}
    \begin{enumerate}
        \item Introduction
        \item Description générale 
        \item {Organisation du travail}
        \item {Design}
        \item {Géolocalisation}
        \item {Musique}
        \item \textcolor{black!30}{Appareil photo}
        \item \textcolor{black!30}{Persistance des données}
        \item \textcolor{black!30}{Interactions}
        \item \textcolor{black!30}{Conclusion}
    \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Musique}
    \begin{block}{Implémentation de la musique de fond}
        \begin{itemize}
            \item Création d'un \emph{Service} contenant un \emph{MediaPlayer} pour une musique globale
            \item Ajout d'un \emph{HomeWatcher} pour l'écoute du bouton "Home"
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Plan}
    \begin{enumerate}
        \item Introduction
        \item Description générale 
        \item {Organisation du travail}
        \item {Design}
        \item {Géolocalisation}
        \item {Musique}
        \item {Appareil photo}
        \item \textcolor{black!30}{Persistance des données}
        \item \textcolor{black!30}{Interactions}
        \item \textcolor{black!30}{Conclusion}
    \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]
\frametitle{Appareil photo}
\framesubtitle{Les permissions et les autorisations}
    \begin{block}{À savoir} 
        Afin de pouvoir enregistrer et accéder aux photos du téléphone, il est important de donner la permission  à l'application et autoriser l'accès au stockage du téléphone.
    \end{block}
    \begin{block}{Permissions}
        \begin{itemize}
            \item Les permissions se font dans l'\emph{AndroidManifest.xml}
         \end{itemize}
    \end{block}
    \begin{lstlisting}
        <!-- Permission pour l'utilisation de l'apps Appareil Photos -->
        <uses-permission android:name = "android.permission.CAMERA" />
        <uses-feature android:name = "android.hardware.camera" android:required = "true" />
        
        <!-- Pemission pour stocker et récupérer des images des images sur l'appareil -->
        <uses-permission android:name="android.permission.READ_EXTERNAL_STORAGE" />
        <uses-permission android:name="android.permission.WRITE_EXTERNAL_STORAGE" />
    \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Appareil photo}
\framesubtitle{Les permissions et les autorisations}
    \begin{block}{Autorisations}
        \begin{itemize}
            \item Les autorisations sont demandées et exigées lors du lancement de la partie.
         \end{itemize}
    \end{block}
    \begin{figure}[h]
        \center
        \includegraphics[scale=0.5]{Images/g3.PNG}
        \caption{Demande d'autorisation}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Appareil photo}
\framesubtitle{Prise et enregistrement de la photo}
    \begin{block}{Prise des photos} 
        \begin{itemize}
        \item Création d'un \emph{Intent} pour accéder à l'application \emph{Appareil Photo} présente par défaut dans le téléphone.
        \item Faire appel à \emph{startActivityForResult} pour gérer l'évènement après une prise de photo grâce à la méthode \emph{onActivityResult}.
        \end{itemize}
    \end{block}
    
    \begin{block}{Enregistrement des photos} 
        \begin{itemize}
        \item L'enregistrement se fait après validation de la photo qui a été prise (au retour sur l'application) toujours dans la methode \emph{onActivityResult}.
        \item Elle fait appelle à \emph{MediaStore.Images.Media.insertImage}
        \end{itemize}
    \end{block}
    
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Appareil photo}
\framesubtitle{Prise et enregistrement de la photo}
    \begin{figure}[h]
        \center
        \includegraphics[scale=0.21]{Images/g1.PNG}
        \caption{Prise et Enregistrement}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Appareil photo}
\framesubtitle{Importer des photos depuis la galerie}
    \begin{block}{Import photos} 
        \begin{itemize}
        \item Création d'un \emph{Intent} pour accéder à l'application \emph{Galerie} présente par défaut dans le téléphone.
        \item Faire appel à \emph{startActivityForResult} pour récupérer et afficher la photo sélectionnée grâce à la methode \emph{onActivityResult}.
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Appareil photo}
\framesubtitle{Importer des photos depuis la galerie}
    \begin{figure}[h]
        \center
        \includegraphics[scale=0.21]{Images/g2.PNG}
        \caption{Importation}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Plan}
    \begin{enumerate}
        \item Introduction
        \item Description générale 
        \item {Organisation du travail}
        \item {Design}
        \item {Géolocalisation}
        \item {Musique}
        \item {Appareil photo}
        \item {Persistance des données}
        \item \textcolor{black!30}{Interactions}
        \item \textcolor{black!30}{Conclusion}
    \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Persistance des données}
    \begin{block}{SharedPreference} 
        \begin{itemize}
        \item Sauvegarde des coordonnées et titres
        \item Prise en compte des points supprimés
        \item Restauration des points
        \end{itemize}
    \end{block}
    
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Plan}
    \begin{enumerate}
        \item Introduction
        \item Description générale 
        \item {Organisation du travail}
        \item {Design}
        \item {Géolocalisation}
        \item {Musique}
        \item {Appareil photo}
        \item {Persistance des données}
        \item {Interactions}
        \item \textcolor{black!30}{Conclusion}
    \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Interactions}
    \begin{figure}[h]
        \center
        \includegraphics[scale=0.4]{Images/organigramme code.png}
        \caption{Organigramme des interactions entre les écrans de l'application}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Plan}
    \begin{enumerate}
        \item Introduction
        \item Description générale 
        \item {Organisation du travail}
        \item {Design}
        \item {Géolocalisation}
        \item {Musique}
        \item {Appareil photo}
        \item {Persistance des données}
        \item {Interactions}
        \item {Conclusion}
    \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Conclusion}
    \begin{block}{Que nous a apporté ce projet ?}
        \begin{itemize}
            \item Entraînement par rapport à notre projet professionnel
            \item Acquisition de nouvelles connaissances
            \item Capacité à résoudre un problème
            \item Enrichissement de notre port-folio de projets
            \item Déploiement possible de l'application
            \item Capacité à travailler en groupe
            \item Aisance à coder sur le framework Android Studio
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\end{document}
